---
author: mgalves
comments: true
date: "2006-01-05T00:25:00Z"
slug: gmail-tips
tags:
- Ferramentas
- Web
- Google
- Email
theme:
  name: twitter
title: Gmail Tips
wordpress_id: 29
---

Este post é dedicado a Leo, Daniel, Jéssica e Tereza, que apesar de geeks assumidos, não sabiam nenhuma das dicas a seguir:

1) Suponha que meu email no gmail seja blogger@gmail.com. Então qualquer email no formato blogger+@gmail.com chegará na minha caixa postal. Por exemplo:
os comentários sobre meus posts neste blog são enviados para blogger+comments@gmail.com.

Vantagem ? FILTRO. É possível usar o Subject para filtrar..algo do tipo [comments] etc.... Mas nem sempre é possível adicionar um título específico, é mais sujeito a erros.

2) Multiplos Senders: é possivel configurar o gmail para enviar email com endereços de sender diferentes de sua conta do gmail. Para isso, é preciso que as outras contas existam. Clique em Settings->Accounts->add another email address. Pronto: só seguir os passos e o novo email estará cadastrado. Na hora de compor uma nova mensagem, uma caixa de seleção permitirá selecionar o endereço desejado.

3) Personalizar Web Clips: a mais nova novidade do gmail é o web clips, a abinha de notícias que aparece em cima da lista de emails. Este novo serviço exibe headlines de feeds RSS de vários sites. Para torna-lo mais interessante, é possível personaliza-lo, removendo feeds não lidos e adicionando feeds de interesse.  Para isso, vá em Setting->Web Clips. No campo de busca, indique o endereço completo do feed RSS desejado (por exemplo http://log4dev.blogspot.com/atom.xml). Pronto..basta habilita-lo e ele aparecerá no seu web-clips.
